%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
% Awesome CV LaTeX Template for CV/Resume
%
% This template has been downloaded from:
% https://github.com/posquit0/Awesome-CV
%
% Author:
% Claud D. Park <posquit0.bj@gmail.com>
% http://www.posquit0.com
%
%
% Adapted to be an Rmarkdown template by Mitchell O'Hara-Wild
% 23 November 2018
%
% Template license:
% CC BY-SA 4.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)
%
%-------------------------------------------------------------------------------
% CONFIGURATIONS
%-------------------------------------------------------------------------------
% A4 paper size by default, use 'letterpaper' for US letter
\documentclass[11pt,a4paper,]{awesome-cv}

% Configure page margins with geometry
\usepackage{geometry}
\geometry{left=1.4cm, top=.8cm, right=1.4cm, bottom=1.8cm, footskip=.5cm}


% Specify the location of the included fonts
\fontdir[fonts/]

% Color for highlights
% Awesome Colors: awesome-emerald, awesome-skyblue, awesome-red, awesome-pink, awesome-orange
%                 awesome-nephritis, awesome-concrete, awesome-darknight

\colorlet{awesome}{awesome-red}

% Colors for text
% Uncomment if you would like to specify your own color
% \definecolor{darktext}{HTML}{414141}
% \definecolor{text}{HTML}{333333}
% \definecolor{graytext}{HTML}{5D5D5D}
% \definecolor{lighttext}{HTML}{999999}

% Set false if you don't want to highlight section with awesome color
\setbool{acvSectionColorHighlight}{true}

% If you would like to change the social information separator from a pipe (|) to something else
\renewcommand{\acvHeaderSocialSep}{\quad\textbar\quad}

\def\endfirstpage{\newpage}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	PERSONAL INFORMATION
%	Comment any of the lines below if they are not required
%-------------------------------------------------------------------------------
% Available options: circle|rectangle,edge/noedge,left/right

\name{Gerrio}{Barbosa}

\position{Pesquisador}
\address{Rua Emília Gonçalves, nº 848b, apt 103, Fortaleza-CE}

\mobile{(85) 98931-0682}
\email{\href{mailto:gerriosantos@gmail.com}{\nolinkurl{gerriosantos@gmail.com}}}
\homepage{lattes.cnpq.br/1075774312620393}
\github{gerriosantos}
\linkedin{gerrio-barbosa-b2476a5b}

% \gitlab{gitlab-id}
% \stackoverflow{SO-id}{SO-name}
% \skype{skype-id}
% \reddit{reddit-id}


\usepackage{booktabs}

\providecommand{\tightlist}{%
	\setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

%------------------------------------------------------------------------------



% Pandoc CSL macros
\newlength{\cslhangindent}
\setlength{\cslhangindent}{1.5em}
\newlength{\csllabelwidth}
\setlength{\csllabelwidth}{3em}
\newenvironment{CSLReferences}[3] % #1 hanging-ident, #2 entry spacing
 {% don't indent paragraphs
  \setlength{\parindent}{0pt}
  % turn on hanging indent if param 1 is 1
  \ifodd #1 \everypar{\setlength{\hangindent}{\cslhangindent}}\ignorespaces\fi
  % set entry spacing
  \ifnum #2 > 0
  \setlength{\parskip}{#2\baselineskip}
  \fi
 }%
 {}
\usepackage{calc}
\newcommand{\CSLBlock}[1]{#1\hfill\break}
\newcommand{\CSLLeftMargin}[1]{\parbox[t]{\csllabelwidth}{#1}}
\newcommand{\CSLRightInline}[1]{\parbox[t]{\linewidth - \csllabelwidth}{#1}}
\newcommand{\CSLIndent}[1]{\hspace{\cslhangindent}#1}

\begin{document}

% Print the header with above personal informations
% Give optional argument to change alignment(C: center, L: left, R: right)
\makecvheader

% Print the footer with 3 arguments(<left>, <center>, <right>)
% Leave any of these blank if they are not needed
% 2019-02-14 Chris Umphlett - add flexibility to the document name in footer, rather than have it be static Curriculum Vitae
\makecvfooter
  {setembro 2022}
    {Gerrio Barbosa~~~·~~~Curriculum Vitae}
  {\thepage~ of \pageref{LastPage}~}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CV/RESUME CONTENT
%	Each section is imported separately, open each file in turn to modify content
%------------------------------------------------------------------------------



\hypertarget{curiosidades}{%
\section{Curiosidades}\label{curiosidades}}

\begin{itemize}
\item
  Sou autodeclarado de cor parda, natural da cidade de Coreaú-CE,
  atualmente me considero do gênero masculino e tenho completos 33 anos
  de idade.
\item
  Filho, neto, bisneto, etc\ldots{} de agricultores famíliares do sertão
  semiárido nordestino.
\item
  Primeiro da minha família a se tornar Doutor, mas a segunda pessoa já
  está no doutorado, minha irmã mais velha.
\item
  Apaixonado por One Piece.
\end{itemize}

\hypertarget{educauxe7uxe3o}{%
\section{Educação}\label{educauxe7uxe3o}}

\begin{cventries}
    \cventry{Doutorado em Economia Aplicada}{Universidade Federal da Paraíba}{João Pessoa-PB}{2017-2022}{}\vspace{-4.0mm}
    \cventry{Mestrado em Economia Rural}{Universidade Federal do Ceará}{Fortaleza-CE}{2015-2017}{}\vspace{-4.0mm}
    \cventry{Graduação em Economia}{Universidade Federal do Ceará}{Sobral-CE}{2010-2014}{}\vspace{-4.0mm}
    \cventry{Técnico em Pedagogia}{Escola Normal}{Coreaú-CE}{2006-2007}{}\vspace{-4.0mm}
\end{cventries}

\hypertarget{educauxe7uxe3o-complementar}{%
\section{Educação Complementar}\label{educauxe7uxe3o-complementar}}

\begin{cventries}
    \cventry{Itaú Social (FGV-SP)}{Avaliação de Projetos Sociais e Políticas Publicas}{São Paulo-SP}{2017}{}\vspace{-4.0mm}
\end{cventries}

\hypertarget{experiuxeancias}{%
\section{Experiências}\label{experiuxeancias}}

\begin{cventries}
    \cventry{Seplag-CE}{Pesquisador}{2021--2022}{Fortaleza-CE}{}\vspace{-4.0mm}
    \cventry{Fiocruz-RJ}{Pesquisador}{2021--2021}{Rio de Janeiro-RJ}{}\vspace{-4.0mm}
    \cventry{Lab. de Econ. e Modelagem Aplicada - UFPB}{Bolsista em Análise de Dados}{2018--2020}{João Pessoa-PB}{}\vspace{-4.0mm}
    \cventry{Pref. Municipal de Coreaú}{Pregoeiro}{2013--2015}{Coreaú-CE}{}\vspace{-4.0mm}
    \cventry{IBGE}{Recenseador}{2010--2010}{Coreaú-CE}{}\vspace{-4.0mm}
\end{cventries}

\hypertarget{habilidades}{%
\section{Habilidades}\label{habilidades}}

\begin{cventries}
    \cventry{}{R/Rstudio}{}{Fluência Intermediária a Avançada}{}\vspace{-4.0mm}
    \cventry{}{Python}{}{Fluência}{}\vspace{-4.0mm}
    \cventry{}{STATA}{}{Fluência}{}\vspace{-4.0mm}
    \cventry{}{SQL}{}{Básico}{}\vspace{-4.0mm}
    \cventry{}{LATEX/Overleaf}{}{Fluência}{}\vspace{-4.0mm}
    \cventry{}{Git e GitHub/GitLab}{}{Fluência}{}\vspace{-4.0mm}
    \cventry{}{Excel e Calculadora do LibreOffice}{}{Fluência}{}\vspace{-4.0mm}
    \cventry{}{Inglês}{}{Compresensão Razoável; Falo Pouco, Leio Bem, Escrita Razoável}{}\vspace{-4.0mm}
\end{cventries}

\hypertarget{pruxeamios}{%
\section{Prêmios}\label{pruxeamios}}

\begin{cventries}
    \cventry{Efetividade dos incentivos fiscais à indústria sobre o volume de empregos e a massa salarial: um estudo do Fundo de Apoio ao Desenvolvimento Industrial da Paraíba}{Prêmio Werner Baer de Economia Regional (BNB) - Categoria Artigo, 1º Lugar}{}{2018}{}\vspace{-4.0mm}
    \cventry{Situação Fiscal Local e a Resposta à Pandemia da COVID-19: Evidências para os municípios brasileiros}{XXVI Prêmio Tesouro Nacional 2021 - categoria Monografias, 2º lugar}{}{2021}{}\vspace{-4.0mm}
\end{cventries}

\hypertarget{outras-informauxe7uxf5es}{%
\section{Outras Informações}\label{outras-informauxe7uxf5es}}

\hypertarget{competuxeancias-em-coleta-e-anuxe1lises-de-dados}{%
\subsection{\texorpdfstring{\textbf{Competências em Coleta e Análises de
Dados}}{Competências em Coleta e Análises de Dados}}\label{competuxeancias-em-coleta-e-anuxe1lises-de-dados}}

\begin{itemize}
\item
  Não ser apenas usuário da linguagem R, mas programar de fato e
  usar/estudar os fundamentos de lógica de programação, com foco em
  resolver problemas e desenhar estratégias.
\item
  Utilizar a programação funcional (empacotamento de funções),
  paralelismo e conseguir atuar com velocidade e agilidade mesmo quando
  o desafio é uma base de dados do tipo de fluxo (\emph{big data}).
\item
  Automatizar e tornar os processos eficientes do ponto de vista da
  linguagem e da pesquisa. Ou seja, usar menos tempo na coleta/limpeza
  das bases de dados e mais tempo na análise dos resultados. Além de
  usar a linguagem de forma colaborativa e reprodutível para todo o
  grupo inserido no contexto da pesquisa.
\item
  Em relação a análise dos dados, além da capacidade básica de percorrer
  a literatura inerente ao tema, apresento também a capacidade e
  experiência de quem pesquisa em campo de fato, fora do conforto da
  Universidade ou de escritórios.
\end{itemize}

\hypertarget{base-de-dados-trabalhadas}{%
\subsection{\texorpdfstring{\textbf{Base de Dados
Trabalhadas}}{Base de Dados Trabalhadas}}\label{base-de-dados-trabalhadas}}

Curriculo Lattes, Auxílio Emergencial, Dados PDFs (Fecop-CE), Dados de
Pesquisas Primárias (Fruticultura em Petrolina e Pesquisa Interna com
Prefeitos Cearenses), Indicadores Educacionais e Microdados do
INEP(Censo Escolar, Prova Brasil, Enem, ANA), Microdados do SUS (SIM,
SINASC, SRAG, CNES, SIH, SIA), RAIS, Brasil.io (Dados Covid), Sesa-Ceara
(Dados Covid), IBGE (PNAD, PNS, SIDRA, Censo Agropecuário, Censo
Demográfico), IPEA, Microdados da ANATEL (backhaul, densidade de
municípios, banda larga), Siga Brasil (Emendas Parlamentares), SIOPS,
Repasses do FNS, FINBRA, TSE, Mobilidade Urbana (google e apple), Banco
Mundial, FAO.

\hypertarget{publicauxe7uxf5es}{%
\subsection{\texorpdfstring{\textbf{Publicações}}{Publicações}}\label{publicauxe7uxf5es}}

\hypertarget{bibliography}{}
\leavevmode\vadjust pre{\hypertarget{ref-barbosa2023}{}}%
\CSLLeftMargin{1. }%
\CSLRightInline{Barbosa, G. S., Martins, E. C., Silva, V. H. M. C.,
Souza, H. G., \& Barbosa, G. S. (2023). Escolas em tempo integral e
desempenho no enem: Uma avaliação de impacto para o estado do ceará.
\emph{Economia Aplicada}, \emph{27}(04).}

\leavevmode\vadjust pre{\hypertarget{ref-barbosa2022situaccao}{}}%
\CSLLeftMargin{2. }%
\CSLRightInline{Barbosa, R. B., Barbosa, G. S., Nojosa, G. M., \& Sousa,
D. T. de. (2022). Situação fiscal local e a resposta à pandemia da
COVID-19: Evidências para os municı́pios brasileiros. \emph{CADERNOS DE
FINANÇAS PÚBLICAS}, \emph{22}(01).
\url{https://publicacoes.tesouro.gov.br/index.php/cadernos/article/view/156/153}}


\label{LastPage}~
\end{document}
